1.Какой компонент используется для отображения температуры на термометре с LCD-дисплеем? 
a) Датчик температуры 
b) Микроконтроллер
c) LCD-дисплей 
d) Резистор
Ответ: c) LCD-дисплей
2.Какие функции Arduino используются для управления LCD-дисплеем?
a) pinMode() и digitalWrite() 
b) Serial.begin() и Serial.print() 
c) lcd.begin() и lcd.print() 
d) analogRead() и analogWrite()
Ответ: c) lcd.begin() и lcd.print()
3.Какие шаги необходимо выполнить для создания термометра с LCD-дисплеем на Arduino? 
a) Подключить датчик температуры, настроить LCD-дисплей, считывать значение температуры и выводить на дисплей 
b) Подключить датчик влажности, настроить LCD-дисплей, считывать значение влажности и выводить на дисплей 
c) Подключить кнопку, настроить LCD-дисплей, считывать состояние кнопки и выводить на дисплей 
d) Подключить RGB-светодиод, настроить LCD-дисплей, изменять цвет светодиода в зависимости от значения температуры
Ответ: a) Подключить датчик температуры, настроить LCD-дисплей, считывать значение температуры и выводить на дисплей
4.Какие преимущества имеет использование LCD-дисплея для отображения температуры? 
a) Широкий угол обзора и высокая контрастность 
b) Низкое энергопотребление и высокая точность измерений 
c) Быстрая реакция на изменение температуры и большой размер экрана 
d) Возможность вывода графических изображений и поддержка цветовых схем
Ответ: a) Широкий угол обзора и высокая контрастность
5.Какой тип переменной используется для хранения значения температуры в программе термометра с LCD-дисплеем?
a) int 
b) float 
c) char 
d) bool
Ответ: b) float
6.Какой диапазон температур можно измерить с помощью типичного датчика температуры, используемого в термометрах? 
a) От -50°C до +50°C 
b) От -100°C до +100°C 
c) От -200°C до +200°C 
d) От -300°C до +300°C
Ответ: b) От -100°C до +100°C
7.Какая библиотека Arduino обычно используется для работы с LCD-дисплеями?
a) Wire.h 
b) Servo.h 
c) LiquidCrystal_I2C.h 
d) Stepper.h
Ответ: c) LiquidCrystal_I2C.h
8.Какой тип команды используется для установки курсора на определенную позицию на LCD-дисплее? 
a) setCursor() 
b) print() 
c) clear() 
d) begin()
Ответ: a) setCursor()
9.Какая функция Arduino используется для инициализации подключенного LCD-дисплея?
a) begin() 
b) attach() 
c) pinMode() 
d) write()
Ответ: a) begin()
10.Как можно улучшить функциональность термометра с LCD-дисплеем? 
a) Добавить возможность отображения графика изменения температуры 
b) Использовать цветной LCD-дисплей для более яркого отображения
c) Реализовать функцию записи и чтения исторических данных температуры 
d)Добавить возможность установки предупреждающих пороговых значений температуры
   Ответ: Все варианты ответа верны (a, b, c, d)
11.Какой датчик используется для мониторинга температуры и влажности на Arduino? 
a) DHT11
b) LM35 
c) DS18B20
d) BMP180
Ответ: a) DHT11
12.Какие типы данных используются для хранения значений температуры и влажности, считанных с датчика DHT11? 
a) int и float 
b) float и char 
c) int и char 
d) float и bool
Ответ: b) float и char
13.Какие библиотеки Arduino необходимо подключить для работы с датчиком DHT11? 
a) Wire.h и Servo.h
b) EEPROM.h и SoftwareSerial.h 
c) LiquidCrystal_I2C.h и Ethernet.h 
d) DHT.h и Adafruit_Sensor.h
Ответ: d) DHT.h и Adafruit_Sensor.h
14.Какой тип команды используется для инициализации датчика DHT11 на Arduino?
 a) dht.begin()
b) dht.initialize()
с) dht.setup() 
d) dht.init()
Ответ: a) dht.begin()
15.Какие функции Arduino используются для считывания значений температуры и влажности с датчика DHT11? 
a) dht.getTemperature() и dht.getHumidity() 
b) dht.readTemperature() и dht.readHumidity() 
c)dht.measureTemperature() и dht.measureHumidity() 
d) dht.fetchTemperature() и dht.fetchHumidity()
Ответ: b) dht.readTemperature() и dht.readHumidity()
16.Какой модуль используется для реализации передачи данных по Wi-Fi? 
a) ESP8266 
b) Bluetooth HC-05 
c) Zigbee 
d) RFM69
Ответ: a) ESP8266
17.Какая библиотека Arduino обычно используется для работы с модулем ESP8266?
a) Wire.h
b) Servo.h 
c) LiquidCrystal_I2C.h 
d) ESP8266WiFi.h
Ответ: d) ESP8266WiFi.h
18.Какие функции Arduino используются для установки соединения с Wi-Fi сетью? 
a) WiFi.begin() и WiFi.connect()
b) WiFi.send() и WiFi.receive() 
c) WiFi.on() и WiFi.off() 
d) WiFi.write() и WiFi.read()
Ответ: a) WiFi.begin() и WiFi.connect()
19.Какой тип соединения обычно используется для передачи данных по Wi-Fi с модулем ESP8266?
a) UDP 
b) TCP
c) HTTP
d) MQTT
Ответ: b) TCP
20.Какая функция Arduino используется для отправки данных по Wi-Fi?
a) WiFi.sendData() 
b) WiFi.write() 
c) WiFi.println() 
d) WiFiClient.write()
Ответ: d) WiFiClient.write()
21. Какая функция Arduino используется для получения данных по Wi-Fi? 
a) WiFi.readData() 
b) WiFi.read() 
c) WiFiClient.read() 
d) WiFi.receive()
Ответ: c) WiFiClient.read()
22.Какие действия необходимо выполнить для подключения модуля ESP8266 к Wi-Fi сети? 
a) Указать имя сети и пароль в коде программы 
b) Настроить модуль ESP8266 на подключение к Wi-Fi сети вручную
c) Подключить дополнительные антенны к модулю ESP8266 
d) Сконфигурировать модуль ESP8266 через AT команды
Ответ: a) Указать имя сети и пароль в коде программы
23.Какой компонент обычно используется для проигрывания аудиосигналов на Arduino? 
a) Пьезоэлектрический динамик
b) Микрофонный модуль 
c) Датчик звука 
d) Bluetooth модуль
Ответ: a) Пьезоэлектрический динамик
24.Какие функции Arduino используются для проигрывания аудиосигналов через пьезоэлектрический динамик? 
a) tone() и noTone() 
b) analogRead() и analogWrite() 
c) digitalWrite() и digitalRead() 
d) pulseIn() и pulseOut()
Ответ: a) tone() и noTone()
25.Какие параметры можно настроить при использовании функции tone() для проигрывания аудиосигнала?
a) Частоту и длительность звука 
b) Громкость и темп звука 
c) Задержку и частоту изменения звука 
d) Только частоту звука
Ответ: a) Частоту и длительность звука
26.Какие функции Arduino используются для проигрывания аудиофайлов на более сложных системах? 
a) tone() и noTone() 
b) analogRead() и analogWrite() 
c) digitalWrite() и digitalRead() 
d) play() и stop()
Ответ: d) play() и stop()
27.Какие форматы аудиофайлов обычно поддерживаются при проигрывании на Arduino? 
a) WAV 
b) MP3 
c) FLAC 
d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
Ответ: d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
28.Какие библиотеки Arduino обычно используются для проигрывания аудиофайлов на более сложных системах? 
a) Tone.h и Melody.h
b) Audio.h и Wave.h 
c) MP3Player.h и SD.h 
d) MIDI.h и Sound.h
Ответ: c) MP3Player.h и SD.h
29.Какой компонент используется для проигрывания аудиосигналов в цифровом формате на Arduino? 
a) MP3-модуль 
b) FM-модуль 
c) Датчик звука 
d) Усилитель мощности
Ответ: a) MP3-модуль
30.Какая функция Arduino используется для установки громкости аудиосигнала? 
a) setVolume() 
b) setGain() 
c) setLevel() 
d) setAmplitude()
Ответ: a) setVolume()
31.Какие функции Arduino используются для управления проигрыванием аудиосигналов? 
a) play() и stop() 
b) start() и pause() 
c) forward() и rewind() 
d) volumeUp() и volumeDown()
Ответ: a) play() и stop()
32.Какие действия необходимо выполнить для подключения MP3-модуля к Arduino? 
a) Подключить модуль к аналоговому пину Arduino 
b) Подключить модуль к цифровому пину Arduino 
c) Подключить модуль к пинам питания и земли Arduino 
d) Подключить модуль к пинам UART Arduino
Ответ: b) Подключить модуль к цифровому пину Arduino
33.Что представляет собой цифровой барограф? 
a) Устройство для измерения и записи атмосферного давления 
b) Устройство для измерения и записи влажности воздуха 
c) Устройство для измерения и записи температуры 
d) Устройство для измерения и записи скорости ветра
Ответ: a) Устройство для измерения и записи атмосферного давления
34.Какой тип датчика обычно используется в цифровом барографе для измерения атмосферного давления? 
a) Датчик температуры 
b) Датчик влажности 
c) Датчик давления 
d) Датчик освещенности
Ответ: c) Датчик давления
35.Какие единицы измерения обычно используются для атмосферного давления? 
a) Вольты (V) 
b) Амперы (A) 
c) Паскали (Pa) 
d) Градусы Цельсия (°C)
Ответ: c) Паскали (Pa)
36.Какая функция Arduino используется для считывания значений с датчика давления? 
a) pressure.read() 
b) pressure.getValue() 
c) pressure.readPressure() 
d) pressure.getReading()
Ответ: c) pressure.readPressure()
37.Каким образом цифровой барограф может записывать и сохранять измеренные данные? 
a) Во встроенной памяти устройства 
b) На внешней SD-карте 
c) Через серийный порт на компьютер 
d) В облачное хранилище данных
Ответ: b) На внешней SD-карте
37.Что такое IoT? 
a) Internet of Things 
b) Integrated Online Technology 
c) Internet of Technology 
d) Integrated Object Tracking
Ответ: a) Internet of Things
38.Какое устройство обычно используется для беспроводного подключения Arduino к интернету в IoT? 
a) Wi-Fi модуль 
b) Bluetooth модуль 
c) NFC модуль 
d) Zigbee модуль
Ответ: a) Wi-Fi модуль
39.Какой тип модуля используется для подключения Arduino к интернету по сетевому кабелю в IoT? 
a) Wi-Fi модуль 
b) Bluetooth модуль 
c) Ethernet Shield 
d) GSM модуль
Ответ: c) Ethernet Shield
40.Какая функция Arduino используется для установления соединения с интернетом через Wi-Fi модуль? 
a) WiFi.begin()
b) WiFi.connect() 
c) WiFi.start() 
d) WiFi.connectToInternet()
Ответ: a) WiFi.begin()
41.Какая функция Arduino используется для установления соединения с интернетом через Ethernet Shield? 
a) Ethernet.begin() 
b) Ethernet.connect() 
c) Ethernet.start() 
d) Ethernet.connectToInternet()
Ответ: a) Ethernet.begin()
42.Каким образом Arduino может обмениваться данными с удаленным сервером в IoT? 
a) Через HTTP запросы 
b) Через SMS сообщения 
c) Через Bluetooth соединение 
d) Через NFC коммуникацию
Ответ: a) Через HTTP запросы
43.Какие типы данных могут быть переданы между Arduino и удаленным сервером в IoT? 
a) Текстовые данные 
b) Аудиофайлы 
c) Графические изображения 
d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
Ответ: d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
44.Какой тип разъема используется для подключения Ethernet Shield к Arduino? 
a) USB 
b) HDMI
c) Ethernet 
d) GPIO
Ответ: c) Ethernet
45.Какая библиотека Arduino обычно используется для работы с Ethernet Shield? 
a) WiFi.h 
b) Bluetooth.h 
c) Ethernet.h 
d) GSM.h
Ответ: c) Ethernet.h
46.Какая функция Arduino используется для установления соединения с интернетом через Ethernet Shield? 
a) Ethernet.begin() 
b) Ethernet.connect() 
c) Ethernet.setup() 
d) Ethernet.connectToInternet()
Ответ: a) Ethernet.begin()
47.Каким образом Arduino может обмениваться данными с удаленным сервером с использованием Ethernet Shield? 
a) Через HTTP запросы 
b) Через Bluetooth соединение 
c) Через NFC коммуникацию 
d) Через SMS сообщения
Ответ: a) Через HTTP запросы
48.Какие типы данных могут быть переданы между Arduino и удаленным сервером с использованием Ethernet Shield? 
a) Текстовые данные 
b) Аудиофайлы 
c) Графические изображения 
d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
Ответ: d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
49.Какие пины Arduino обычно используются для подключения Ethernet Shield?
a) 0 и 1 
b) A4 и A5 
c) 10, 11, 12 и 13 
d) 3.3V и GND
Ответ: c) 10, 11, 12 и 13
50.Какое напряжение питания требуется для Ethernet Shield? 
a) 3.3V
b) 5V 
c) 9V 
d) 12V
Ответ: b) 5V
51.Какое соединение необходимо установить между Ethernet Shield и маршрутизатором для доступа к интернету? 
a)Подключить Ethernet Shield напрямую к маршрутизатору с помощью сетевого кабеля 
b)Использовать беспроводное соединение Wi-Fi для связи с маршрутизатором 
c) Использовать Bluetooth соединение для связи с маршрутизатором 
d)Подключить Ethernet Shield к компьютеру и использовать его интернет-соединение
Ответ: a) Подключить Ethernet Shield напрямую к маршрутизатору с помощью сетевого кабеля
52.Какая функция Arduino используется для отправки HTTP запроса с использованием Ethernet Shield? 
a) Ethernet.sendRequest() 
b) Ethernet.writeRequest() 
c) Ethernet.client().get() 
d) Ethernet.client().post()
Ответ: c) Ethernet.client().get()
53.Какая функция Arduino используется для чтения HTTP ответа, полученного с использованием Ethernet Shield? 
a) Ethernet.readResponse() 
b) Ethernet.getResponse() 
c) Ethernet.client().read() 
d) Ethernet.client().getResponse()
Ответ: c) Ethernet.client().read()
54.Что представляет собой умная перчатка? 
a) Устройство для защиты рук от холода и повреждений 
b) Устройство для управления электронными устройствами с помощью жестов и сенсоров 
c) Устройство для измерения физиологических показателей руки 
d) Устройство для записи и передачи данных о движениях руки
Ответ: b) Устройство для управления электронными устройствами с помощью жестов и сенсоров
55.Какие типы сенсоров могут быть использованы в умной перчатке? 
a) Гироскоп и акселерометр 
b) Датчик температуры и влажности 
c) Датчик давления и пульса 
d) Камера и микрофон
Ответ: a) Гироскоп и акселерометр
56.Какой тип беспроводного модуля обычно используется для связи умной перчатки с управляемыми устройствами? 
a) Wi-Fi модуль 
b) Bluetooth модуль 
c) NFC модуль 
d) Zigbee модуль
Ответ: b) Bluetooth модуль
57.Какой тип микроконтроллера Arduino обычно используется в умной перчатке?
a) Arduino Uno 
b) Arduino Mega 
c) Arduino Nano 
d) Arduino Pro Mini
Ответ: c) Arduino Nano
58.Каким образом умная перчатка может управлять электронными устройствами? 
a) Через жесты руки, обнаруженные с помощью сенсоров 
b) Через физическую нажимную кнопку на перчатке 
c) Через голосовые команды, распознаваемые микрофоном 
d) Через текстовые команды, вводимые на смартфоне
Ответ: a) Через жесты руки, обнаруженные с помощью сенсоров
59.Какая функция Arduino используется для чтения данных с гироскопа или акселерометра в умной перчатке? 
a) analogRead() 
b) digitalRead() 
c) Wire.read() 
d) Wire.requestFrom()
Ответ: c) Wire.read()
60.Какой тип активации обычно используется для управления умной перчаткой? 
a) Голосовая активация 
b) Жестовая активация 
c) Касание активация 
d) Датчик активация
Ответ: b) Жестовая активация
61.Какая функция Arduino обычно используется для передачи данных с умной перчатки на управляемое устройство по Bluetooth? 
a) Serial.print() 
b) Serial.begin() 
c) Serial.write() 
d) Serial.read()
Ответ: c) Serial.write()
62.Какие действия необходимо выполнить для обеспечения бесперебойного питания умной перчатки? 
a) Подключить перчатку к источнику постоянного тока 
b) Использовать литий-ионный аккумулятор 
c) Подключить перчатку к солнечной панели 
d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
Ответ: d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
63.Какой компонент обычно используется для визуализации информации на умной перчатке? 
a) OLED-дисплей 
b) LCD-дисплей 
c) LED-индикаторы 
d) Тачскрин
Ответ: a) OLED-дисплей
64.Каким образом умная перчатка может взаимодействовать с мобильным устройством? 
a) Через Bluetooth соединение 
b) Через NFC коммуникацию 
c) Через Wi-Fi соединение 
d) Через USB-подключение
Ответ: a) Через Bluetooth соединение
65.Какая функция Arduino используется для чтения данных с сенсоров в умной перчатке? 
a) analogRead() 
b) digitalRead() 
c) readSensor() 
d) readData()
Ответ: a) analogRead()
66.Что такое операционная система RIOT? 
a) Операционная система для автомобилей 
b) Операционная система для мобильных устройств 
c) Операционная система для интернета вещей 
d) Операционная система для настольных компьютеров
Ответ: c) Операционная система для интернета вещей
67.Какая особенность операционной системы RIOT связана с низким уровнем энергопотребления? 
a) Оптимизированное управление энергией 
b) Поддержка высокоскоростных сетей 
c) Обширная библиотека графических интерфейсов 
d) Высокая степень совместимости с другими операционными системами
Ответ: a) Оптимизированное управление энергией
68.Какие компоненты обычно используются в системе пожарной сигнализации на базе RIOT для обнаружения пожара? 
a) Датчики температуры 
b) Датчики движения 
c) Датчики газа 
d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
Ответ: d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
69.Какая функция операционной системы RIOT обычно используется для передачи сигналов пожарной сигнализации? 
a) Чтение данных с датчиков 
b) Обработка данных и вычисления 
c) Отправка данных по сети 
d) Визуализация информации на экране
Ответ: c) Отправка данных по сети
70.Каким образом система пожарной сигнализации на базе RIOT может оповещать о пожаре? 
a) Звуковыми сигналами 
b) Визуальными сигналами 
c) Уведомлениями на мобильное устройство 
d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
Ответ: d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
71.Какой тип сетевого протокола обычно используется для связи между устройствами в системе пожарной сигнализации на базе RIOT? 
a) TCP/IP 
b) Bluetooth 
c) Zigbee 
d) NFC
Ответ: a) TCP/IP
72.Какая функция операционной системы RIOT обычно используется для управления ресурсами и расписания задач? 
a) schedule() 
b) manageResources() 
c) runTasks() 
d) controlScheduling()
Ответ: a) schedule()
73.Каким образом система пожарной сигнализации на базе RIOT может отправлять оповещения о пожаре на удаленный сервер? 
a) Через HTTP запросы 
b) Через SMS сообщения 
c) Через Bluetooth соединение 
d) Через NFC коммуникацию
Ответ: a) Через HTTP запросы
74.Какие действия необходимо выполнить для обеспечения низкого уровня энергопотребления в системе пожарной сигнализации на базе RIOT?
a) Использовать энергоэффективные датчики 
b) Оптимизировать алгоритмы обработки данных 
c) Переходить в спящий режим в неактивных периодах 
d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
Ответ: d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
75.Какая функция операционной системы RIOT обычно используется для обработки прерываний от датчиков в системе пожарной сигнализации? 
a) interruptHandler() 
b) handleInterrupt() 
c) processInterrupt() 
d) attachInterrupt()
Ответ: d) attachInterrupt()
76.Какой тип датчика можно использовать для обнаружения злоумышленника? 
a) Ультразвуковой датчик 
b) Термический датчик 
c) Газовый датчик 
d) Оптический датчик
Ответ: a) Ультразвуковой датчик
77.Какая функция Arduino используется для измерения расстояния с помощью ультразвукового датчика? 
a) analogRead() 
b) digitalRead() 
c) ultrasonicRead() 
d) pulseIn()
Ответ: d) pulseIn()
78.Какой компонент используется для движения сервопривода? 
a) Мотор 
b) Резистор 
c) Конденсатор 
d) Серводвигатель
Ответ: d) Серводвигатель
79.Какой цвет светодиода гаснет, когда кто-то подходит на определенное расстояние? 
a) Зеленый 
b) Красный 
c) Синий 
d) Желтый
Ответ: a) Зеленый
80.Какой цвет светодиода включается, когда кто-то подходит на определенное расстояние? 
a) Зеленый 
b) Красный 
c) Синий 
d) Желтый
Ответ: b) Красный
81.Какая функция Arduino используется для управления светодиодами? 
a) analogWrite() 
b) digitalWrite() 
c) ledOn() 
d) ledOff()
Ответ: b) digitalWrite()
82.Какая функция Arduino используется для управления положением серводвигателя? 
a) servo.attach() 
b) servo.write() 
c) servo.move() 
d) servo.control()
Ответ: b) servo.write()
83.Какая единица измерения обычно используется для расстояния, измеряемого ультразвуковым датчиком? 
a) Метры 
b) Километры 
c) Сантиметры 
d) Миллиметры
Ответ: c) Сантиметры
84.Какая функция Arduino используется для задержки выполнения программы на определенное время? 
a) delayMicroseconds()
b) delaySeconds() 
c) pause() 
d) delay()
Ответ: d) delay()
85.Каким образом можно улучшить систему обнаружения злоумышленника с использованием ультразвукового датчика? 
a) Добавить дополнительные светодиоды для индикации состояний 
b) Использовать более точный датчик расстояния 
c) Подключить датчик движения для дополнительной обнаружения
d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
Ответ: d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
86.Какой метод обнаружения движения может быть использован с ультразвуковым датчиком? 
a) Определение изменения электрического поля 
b) Измерение изменения освещенности 
c) Обнаружение отраженного ультразвука 
d) Использование инфракрасных лучей
Ответ: c) Обнаружение отраженного ультразвука
87.Какая функция Arduino используется для активации ультразвукового датчика? 
a) ultrasonic.begin() 
b) ultrasonic.activate() 
c) ultrasonic.enable() 
d) Нет специальной функции, датчик активируется автоматически
Ответ: d) Нет специальной функции, датчик активируется автоматически
88.Какой принцип работы ультразвукового датчика основан на эхолокации? 
a) Измерение времени прохождения ультразвуковых волн до объекта и обратно 
b) Измерение изменения ёмкости при прохождении ультразвука 
c) Измерение изменения сопротивления при прохождении ультразвука 
d) Измерение изменения индуктивности при прохождении ультразвука
Ответ: a) Измерение времени прохождения ультразвуковых волн до объекта и обратно
89.Какой диапазон расстояния можно измерить с помощью ультразвукового датчика? 
a) От 0 до 10 метров 
b) От 0 до 100 метров 
c) От 0 до 1000 метров 
d) От 0 до 10000 метров
Ответ: a) От 0 до 10 метров
90.Каким образом можно улучшить точность обнаружения злоумышленника с помощью ультразвукового датчика? 
a) Калибровка датчика перед использованием 
b) Использование более высокочастотного ультразвукового датчика 
c) Установка дополнительных рефлекторов для улучшения отражения сигнала 
d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
Ответ: d) Все варианты ответа верны (a, b, c)
